Datum	Uhrzeit	Nachricht
2021-04-28	18:11	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.892 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 154 weniger als vor einer woche. besonders viele neue fälle wurden demnach im erzgebirgskreis registriert.
2021-05-11	17:41	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben heute 784 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind rund 200 fälle weniger als am dienstag vergangener woche. die zahl der aktiven fälle in sachsen sinkt weiter auf nunmehr 16.053. in zusammenhang mit einer coronavirus-infektion sind seit gestern 26 neue todesfälle gemeldet worden. damit steigt die zahl aller todesfälle in sachsen seit beginn der pandemie auf 9.397.
2021-01-15	17:13	seit beginn der pandemie in sachsen sind insgesamt 5.037 menschen im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung gestorben. die gesundheitsämter der landkreise und großstädte vermeldeten am freitag 209 todesfälle.
2021-07-02	18:30	der abwärtstrend bei den corona-neuinfektionen setzt sich fort. am freitag meldeten sachsens gesundheitsämter lediglich sechs neuinfektionen mit dem virus. vor einer woche war der wert identisch, während am donnerstag 19 neuinfektionen gemeldet wurden. im zusammenhang mit covid-19 hat es drei weitere todesfälle gegeben. damit sind 10.170 menschen in sachsen an oder mit corona verstorben.
2021-03-18	18:06	auch am zweiten tag in folge vermelden die gesundheitsämter der kreisfreien städte und landkreise in sachsen einen neuen höchstwert an corona-neuinfektionen. heute sind 1.364 neue fälle gemeldet worden. gestern waren es 1.029. das sind die höchsten werte seit sechs wochen. zuletzt sind am 28.januar neuinfektionswerte oberhalb der 1.000er-marke vermeldet worden.
2021-03-06	18:35	die landkreise und kreisfreien städte melden am sonnabend 514 corona-neuinfektionen für sachsen. die sieben-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt laut rki derzeit in drei landkreisen über 100. dazu gehören nordsachsen, der erzgebirgs- und der vogtlandkreis. im vogtland ist die inzidenz nach wie vor am höchsten bei jetzt 201. den niedrigsten wert verzeichnet leipzig mit 43. die inzidenz für ganz sachsen liegt laut rki bei 78. im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern sechs todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 8.054.
2021-04-14	19:25	in sachsen sind die corona-neuinfektionen am mittwoch deutlich angestiegen. die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte meldeten 2.522 neue infektionen. das ist der höchste stand seit dem 13.januar. damals betrug der wert 2.695. im vergleich zum dienstag kamen 1.102 corona-neuinfektionen hinzu.
2021-07-20	19:37	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am dienstag 17 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind 16 weniger als vergangene woche. die zahl der aktiven corona-fälle in sachsen sank auf 687.
2021-06-19	17:15	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 27 neue corona-infektionen gemeldet. das sind 24 infektionen weniger als am sonnabend vor einer woche. die meisten gab es in dresden (9), gefolgt vom landkreis görlitz (6) und dem vogtlandkreis (4). seit gestern starb eine person im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung. die zahl der aktiven fälle liegt damit bei 1.441.
2021-02-03	19:02	die gesundheitsämter der landkreise und großstädte haben am heutigen mittwoch 891 neue coronavirus-infektionen in sachsen gemeldet. das sind 238 mehr als am dienstag. der rückblick auf den gesamten monat januar - mit teilweise mehr als 3.000 täglichen neuinfektionen - zeigt eine deutlich sinkende tendenz.bei der 7-tage-inzidenz auf 100.000 einwohner liegen die werte in fast allen landkreisen unter 200. die höchste inzidenz meldet der landkreis leipziger land mit 201, gefolgt vom landkreis sächsische-schweiz-osterzgebirge mit 197 und dem landkreis mittelsachsen mit 159 fällen. für gesamt-sachsen liegt der inzidenz-wert aktuell bei 125 und damit weiterhin über dem bundesschnitt, der bei 83 liegt.im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden von den landkreisen und großstädten 73 weitere todesfälle gemeldet. damit steigt die zahl der verstorbenen im freistaat insgesamt auf 6.666.
2021-03-24	18:06	die neuinfektionen mit dem coronavirus in sachsen sind seit gestern sprunghaft gestiegen. die landkreise und kreisfreien städte meldeten am mittwoch 1.817 neue fälle. das sind 706 mehr als am vortag und rund 800 mehr als vergangenen mittwoch. der landkreis zwickau meldete dabei mit 246 die meisten neuen infektionen innerhalb von 24 stunden.
2021-03-01	19:49	die sächsischen gesundheitsämter haben 335 corona-neuinfektionen innerhalb eines tages gemeldet. das sind 53 weniger als am montag vergangener woche. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt in den landkreisen sächsische schweiz-osterzgebirge, nordsachsen und bautzen weiterhin über 100. mit 244 hat der vogtlandkreis weiter den höchsten wert. den niedrigsten wert hat die stadt leipzig. im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden 50 todesfälle gemeldet.
2021-02-26	19:04	sachsens großstädte und landkreise haben am freitag 601 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind elf weniger als am vortag. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt in den vier landkreisen sächsische schweiz-osterzgebirge, dem landkreis nordsachsen, dem landkreis leipzig und dem erzgebirgskreis über dem wert 100. im vogtlandkreis steigt die inzidenz erneut über 200. die niedrigsten werte melden chemnitz und leipzig mit 57 und 58. der inzidenz-wert für sachsen erhöht sich gegenüber dem vortag um einen weiteren punkt auf 90. im zusammenhang mit covid-19 wurden 102 todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 7.774.
2021-07-05	18:09	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am montag zehn neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind 15 weniger als am montag vergangener woche. die zahl der aktiven corona-fälle sank auf 722 in sachsen. im zusammenhang mit covid-19 hat es vier weitere todesfälle gegeben. damit sind 10.175 menschen in sachsen an oder mit corona verstorben.
2021-06-22	17:15	die gesundheitsämter in sachsen haben am dienstag 46 neue infektionen mit dem coronavirus gemeldet, die meisten davon in dresden (14). das sind vier fälle weniger als am dienstag der vorwoche. die zahl der aktiven fälle im freistaat ist auf 1.199 gesunken. weitere 19 menschen sind in sachsen im zusammenhang mit einer covid-19-infektion gestorben.
2021-01-12	18:30	in sachsen haben die gesundheitsämter heute 1.953 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 840 fälle mehr als gestern, aber 118 weniger als vergangenen dienstag. 126 covid-19-patienten starben. damit erhöht sich die zahl entsprechender todesfälle in sachsen seit beginn der pandemie auf 4.372. mit 27.576 aktiven corona-fällen wurde der niedrigste stand seit einem monat registriert. auch die zahl der patienten in den krankenhäusern und auf den intensivstationen ist weiter gesunken. bei der corona-impfquote ist sachsen weiter bundesweit schlusslicht.
2021-05-08	18:12	die gesundheitsämter in sachsen haben am sonnabend 789 neue coronavirus-infektionen gemeldet. das sind rund 400 fälle weniger als vor einer woche. fünf weitere menschen sind in sachsen im zusammenhang mit einer coronavirus-infektion gestorben. alle regionen im freistaat liegen laut rki unter einem wocheninzidenzwert von 300. am höchsten bleibt der wert im erzgebirgskreis mit 292. drei landkreise, mittelsachsen, zwickau und bautzen, sowie die stadt chemnitz überschreiten weiter die 200er-marke, sechs landkreise und die stadt dresden liegen über 100. einzig die stadt leipzig liegt darunter.
2021-01-30	19:00	am sonnabend haben die sächsischen großstädte und landkreise insgesamt 571 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 305 weniger als am vortag. damit haben sich im freistaat insgesamt mindestens 179.993 menschen mit dem coronavirus infiziert. die anzahl der todesfälle in verbindung mit covid-19 stieg um 29 auf 6.338.durch die zurückgehenden infektionszahlen liegt die 7-tage-inzidenz nach mdr-berechnungen nur noch in den landkreisen leipzig (201) und mittelsachsen (212) über 200. sachsenweit ist die inzidenz auf 142 gesunken. die anzahl der aktiven fälle ging auf 13.455 zurück. sie hatte ihren höhepunkt an heiligabend erreicht (38.889).
2021-06-17	19:53	am donnerstag melden sachsens gesundheitsämter 23 corona-neuinfektionen. am vortag waren es 61 und vor einer woche 101. im zusammenhang mit covid-19 hat es fünf weitere todesfälle gegeben. damit sind insgesamt 10.093 menschen im freistaat an oder mit corona verstorben.
2021-06-17	09:55	die preisbereinigte bruttowertschöpfung (bws) in sachsens gesundheitswirtschaft ist 2020 im vergleich zum vorjahr um 3,1 prozent gesunken. damit fiel der rückgang etwas geringer aus als im bundesdurchschnitt (minus fünf prozent), wie das statistische landesamt heute mitteilte.in sachsen war die gesundheitsbranche damit auch etwas krisenfester als die gesamtwirtschaft, die einen rückgang der bws in höhe von 4,8 prozent verzeichnete. das gilt auch für die entwicklung der beschäftigtenzahlen während diese in der gesamtwirtschaft mit 1,1 prozent leicht rückläufig waren, stieg die zahl der erwerbstätigen in der gesundheitswirtschaft um zwei prozent.
2021-06-09	17:46	sachsens gesundheitsämter haben am mittwoch 144 corona-neuinfektionen gemeldet. vor einer woche waren es noch 310. im zusammenhang mit covid-19 sind 21 weitere menschen verstorben. die gesamtzahl der toten steigt damit in sachsen auf 10.027.
2021-05-23	18:03	sachsens gesundheitsämter haben am pfingstsonntag 204 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet – im vergleich zum vorherigen sonntag hat sich diese zahl mehr als halbiert. die meisten neuinfektionen meldete der erzgebirgskreis (35), gefolgt vom landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge (34) und den landkreisen bautzen und meißen (je 23). fünf weitere menschen wurden im zusammenhang mit einer covid-erkrankung als verstorben gemeldet. damit steigt die gesamtzahl verstorbener infolge der corona-pandemie auf 9.647 menschen.
2021-01-27	18:31	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.221 neue corona-infektionen gemeldet. das sind 459 weniger als am mittwoch der vergangenen woche. nach den heute gemeldeten neuinfektionen liegt der freistaat insgesamt bei einem 7-tage-inzidenzwert von 177 auf 100.000 einwohner. damit unterschreitet die gesamtinzidenz den wert von 200 am vierten tag in folge.im zusammenhang mit dem coronavirus meldeten die gesundheitsämter der landkreise und großstädte heute 106 todesfälle. die gesamtzahl stieg damit auf 6.067.
2021-07-12	17:51	sachsens gesundheitsämter haben am montag 16 corona-neuinfektionen gemeldet.  keine neuen fälle gab es in chemnitz und den landkreisen bautzen, görlitz, meißen, mittelsachsen und zwickau. im landkreis görlitz gibt es den angaben zufolge keine aktiven fälle mehr. im landkreis leipzig gab es einen todesfall im zusammenhang mit einer corona-infektion.
2022-01-31	18:17	heute werden keine aktualisierten corona-infektionszahlen des sächsischen sozialministeriums veröffentlicht. aufgrund technischer probleme konnten die zahlen noch nicht aktualisiert werden , erklärte das ministerium auf nachfrage von mdr sachsen. demzufolge kann auch der tägliche übersichtsartikel von mdr sachsen heute nicht aktualisiert angezeigt werden. wir tragen die informationen nach, sobald sie vorliegen.
2021-03-16	19:27	die gesundheitsämter der kreise und kreisfreien städte in sachsen haben bis zum abend 851 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 231 mehr als am vergangenen dienstag. die meisten fälle meldeten das vogtland und dresden. außerdem starben den angaben zufolge 23 weitere menschen im zusammenhang mit einer corona-infektion. bei den auf basis der aktuellen zahlen berechneten wocheninzidenzen liegen nur noch die städte dresden und leipzig sowie der landkreis leipzig unter der grenze von 100 neuinfektionen pro 100.000 einwohner. die für politische entscheidungen maßgeblichen zahlen des robert-koch-instituts werden morgen früh veröffentlicht.
2021-01-20	19:10	am mittwoch melden die gesundheitsämter in sachsen 1.680 neue corona-infektionen. das sind 629 mehr als am vortag. die zahl der aktiven fälle ist auf 22.420 gesunken.auch bei der 7-tage-inzidenz deutet sich ein rückgang an. alle drei kreisfreien städte sowie der landkreis zwickau und der erzgebirgskreis sind unter die inzidenz-grenze von 200 gesunken. den niedrigsten wert meldet chemnitz mit 116. die höchsten werte haben weiterhin der vogtlandkreis mit 356 sowie die landkreise mittelsachsen (318) und bautzen (310). im zusammenhang mit covid-19 wurden seit dienstag im freistaat 124 todesfälle gemeldet. seit pandemiebeginn beträgt die zahl damit 5.468.
2021-05-24	18:26	am pfingtsmontag wurden 38 neuinfektionen mit dem coronavirus in sachsen gemeldet. allerdings haben viele landkreise aufgrund des feiertages keine zahlen gemeldet. deswegen kann es am dienstag durch nachmeldungen eine höhere zahl an gemeldeten neuinfektionen geben. der vogtlandkreis weist mit mit einer 7-tage-inzidenz von 36 weiterhin die niedrigste inzidenz im freistaat aus.
2021-02-14	18:21	die gesundheitsämter der kreise und kreisfreien städte in sachsen haben am sonntag 208 corona-neuinfektionen gemeldet. allerdings liegen aus dem landkreis nordsachsen und der stadt leipzig keine zahlen vor. bei der 7-tage-inzidenz auf 100.000 einwohner überschreiten aktuell nur noch der vogtlandkreis und die landkreise leipzig sowie sächsische schweiz-osterzgebirge den wert von 100. in dresden stieg der inzidenzwert wieder leicht auf 52, leipzig liegt mit einer inzidenz von 45 am niedrigsten.
2021-06-10	18:53	sachsens gesundheitsämter haben am donnerstag 101 corona-neuinfektionen gemeldet. vor einer woche war der wert mit 202 neuinfektionen doppelt so hoch. im zusammenhang mit covid-19 hat es 17 weitere todesfälle gegeben. die zahl der an oder mit corona gestorbenen menschen in sachsen erhöht sich damit auf 10.044.
2021-06-10	05:50	sachsens gesundheitsämter melden immer weniger corona-infizierte. das geht aus der aktuellen statistik des robert koch-instituts hervor. demach liegt die sieben-tage-inzidenz der neuinfektionen pro 100.000 einwohner im freistaat bei 15. der landkreis görlitz ist nun - wie bereits der vogtlandkreis - unter die marke von 10 gerutscht. im vogtland liegt die inzidenz nur noch bei rund 4.
2021-02-28	17:50	die gesundheitsämter haben am sonntag 316 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 183 weniger als am sonnabend. allerdings geben am wochenende nicht alle sächsischen stellen ihre fallzahlen weiter. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt weiterhin in drei landkreisen über dem wert von 100 in bautzen , nordsachsen und im kreis sächsische schweiz-osterzgebirge. der vogtlandkreis bleibt mit 240 weiterhin sachsens corona-hotspot.im zusammenhang mit covid19 wurden seit sonnabend vier weitere todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 7.829.
2021-03-11	17:30	die gesundheitsämter der kreisfreien städte und landkreise in sachsen haben am mittwoch 950 corona-neuinfektionen gemeldet. das ist der höchste wert seit sechs wochen. zuletzt sind am 28.januar neuinfektionswerte oberhalb der 900 vermeldet worden. damals waren es 1.136 gemeldete neuinfektionen binnen eines tages.im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern 26 weitere todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 8.173.das robert-koch-institut meldete am donnerstag für ganz sachsen eine 7-tage-inzidenz von 85. gestern lag die inzidenz bei 75. die höchste inzidenz verzeichnet nach wie vor der vogtlandkreis mit 227. dahinter liegen der erzgebirgskreis und der landkreis zwickau mit einer inzidenz von 109,6 bzw. 109,5.
2021-07-15	18:07	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 14 neuinfektionen mit dem coronavirus registriert, allein fünf davon in dresden. drei covid-19-patienten sind demnach gestorben, 20 infizierte gelten als wieder genesen. damit gibt es den angaben zufolge aktuell noch 646 aktive corona-fälle im freistaat. rund 150 betroffene werden im krankenhaus behandelt, jeder fünfte davon liegt auf einer intensivstation. während die wocheninzidenz sachsenweit bei 2,9 liegt, ist sie in der landeshauptstadt dresden mit 7,2 mehr als doppelt so hoch.
2021-06-20	16:05	die gesundheitsämter in sachsen haben heute sieben neue corona-infektionen gemeldet. das sind neun infektionen weniger als am sonntag vor einer woche. die meisten gab es dabei in den landkreisen erzgebirge und zwickau mit je zwei fällen. seit gestern starb keine person im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung. die zahl der aktiven fälle sinkt damit um 43, auf insgesamt 1.398.am wochenende fallen bedingt durch meldeverzüge die zahlen geringer aus als unter der woche.
2021-07-19	20:26	sachsens gesundheitsämter haben am montag 33 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 17 mehr als vor einer woche.  keine neuen fälle gab es in chemnitz und den landkreisen bautzen, nordsachsen, sächsische schweiz-osterzgebirge und dem erzgebirgskreis. die zahl der aktiven fälle ist im vergleich zum vortag um 25 auf 692 gestiegen. zudem gab es drei todesfälle im zusammenhang mit einer corona-infektion. damit sind seit beginn 10.204 todesfälle vermeldet worden.
2021-07-07	20:17	sachsens gesundheitsämter haben am mittwoch 24 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 14 mehr als gestern und drei weniger als vor einer woche. die meisten neuinfektionen gab es in dresden (8) und im landkreis zwickau (5). im zusammenhang mit covid-19 haben sich fünf weitere todesfälle ereignet. damit sind in sachsen 10.182 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-07-07	15:28	in sachsen hat es bislang 19 todesfälle in einem zeitlichen zusammenhang mit einer corona-impfung geben. etwa die hälfte der betroffenen hatte das 80. lebensjahr schon überschritten, eine 57 jahre alte frau war die jüngste unter den gestorbenen, teilte das sozialministerium in seiner antwort auf eine kleine anfrage des afd-landtagsabgeordneten rolf weigand mit. ob es einen direkten kausalen zusammenhang gab, blieb allerdings unklar.in 35 fällen mussten menschen nach einer impfung mit diversen symptomen ins krankenhaus. bis mittwoch waren in sachsen insgesamt knapp 3,5 millionen impfdosen verabreicht worden.
2021-02-24	17:16	sachsens gesundheitsämter haben am mittwoch 868 corona-neuinfektionen. das ist der höchste wert seit drei wochen. im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden seit gestern 43 todesfälle gemeldet. die gesamtzahl steigt damit in sachsen auf 7.632.auch die 7-tage-inzidenz auf 100.000 einwohner im freistaat ist im vergleich zum vortag leicht gestiegen. mit einem wert von 86 liegt sie leicht oberhalb des gestrigen wertes von 83. insgesamt fünf landkreise weisen einen dreistelligen inzidenzwert auf. den höchsten wert hat der vogtlandkreis mit 209, den niedrigsten die stadt chemnitz mit 41.
2021-03-03	17:27	die sächsischen gesundheitsämter haben am mittwoch 855 corona-neuinfektionen innerhalb eines tages gemeldet. das sind 13 weniger als am montag vergangener woche. aktuell gibt es 7.572 aktive coronafälle im freistaat.die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt weiterhin unverändert im vergleich zum vortag bei 93. den höchsten wert hat der vogtlandkreis mit 235 zu verbuchen. die landkreise sächsische schweiz-osterzgebirge, nordsachsen, bautzen, mittelsachsen und der erzgebirgskreis haben eine inzidenz von 100 oder darüber. den niedrigsten wert hat die stadt leipzig mit 56.im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden 50 neue todesfälle gemeldet.
2021-01-10	17:31	in sachsen sind am sonntag 2.060 neue infektionen mit dem coronavirus gemeldet worden. zudem gab es 72 neue todesfälle in verbindung mit covid-19. die höchste 7-tages-inzidenz weist jetzt der landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge mit 568 auf. sachsenweit stieg die inzidenz leicht auf nun 389. einige kreise melden jedoch am wochenende keine oder nur weitaus geringere zahlen als in der woche. deswegen sind diese daten nur bedingt aussagekräftig.
2021-06-02	18:12	sachsens gesundheitsämter haben bis mittwochabend 310 neuinfektionen gemeldet. das sind 94 mehr als am dienstag. besonders viele gab es mit werten um die 50 in den landkreisen mittelsachsen, bautzen und dem erzgebirgskreis. seit gestern hat es 39 weitere todesfälle im zusammenhang mit covid-19 gegeben. damit sind 9.845 menschen in sachsen an oder mit corona verstorben.
2022-01-06	14:00	die sieben-tage-inzidenz der corona-neuinfektionen hat in sachsen wieder die 300er schwelle überschritten. das robert koch-institut gab sie am morgen mit 315 an. gestern lag der wert noch bei 287,9.die höchsten inzidenzen haben die landkreise meißen (419,8) und sächsische schweiz-osterzgebirge (410,7). die niedrigsten werte meldeten der kreis görlitz (247) und mittelsachsen (255,7).der freistaat meldete zudem viele corona-tote. von den 443 bundesweit gestorbenen patienten kamen 112 aus sachsen. das sind rund 25 prozent. sachsen hat aber nur einen bevölkerungsanteil in deutschland von rund 5 prozent.
2021-02-06	17:57	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 572 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 89 weniger als am vortag. die 7-tage-inzidenz liegt erneut in allen landkreisen unter 200. dabei meldet der landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge mit 177 den höchsten wert.
2021-02-06	16:43	der landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge will am sonntag keine zahlen zu corona-neuinfektionen melden. aufgrund der angekündigten wetterlage sieht der landkreis nach eigenen angaben von einer bekanntgabe der zahlen ab. für heute hat das gesundheitsamt 103 neue fälle gemeldet. damit liegt der inzidenzwert aktuell bei 177.
2021-05-28	18:21	sachsens gesundheitsämter haben heute 529 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 118 weniger als vor einer woche. die zahl verstorbener covid-19-patienten stieg um 33 auf insgesamt 9.730 seit pandemiebeginn. die mit abstand meisten neuinfektionen wurden mit 147 im erzgebirgskreis registriert - der höchste tageswert seit zwei wochen. die wenigsten neuen fälle meldete nordsachsen mit fünf. landesweit gibt es aktuelle 6.825 aktive corona-infektionsfälle, das ist ein leichter anstieg im vergleich zu gestern. jeder fünfte einwohner sachsens ist laut robert-koch-institut inzwischen vollständig gegen das coronvirus geimpft. damit gehört der freistaat bundesweit zu den spitzenreitern. bei den mindestens einmal geimpften ist er dagegen mit 36,8 prozent weiter schlusslicht. hier liegt das saarland mit 45,6 prozent vorn.
2021-11-11	18:51	die gesundheitsämter der 13 kreise und kreisfreien städte in sachsen haben heute 5.041 corona-neuinfektionen binnen eines tages gemeldet. weil sich deutlich mehr menschen angesteckt haben als genesen sind, stieg die zahl der aktuell aktiven fälle auf 40.677. damit wurde der bisherige höchststand vom 23.dezember 2020 übertroffen. 1.521 erkrankte werden nach angaben des sächsischen sozialministeriums im krankenhaus behandelt, 317 davon auf der intensivstation. in den krankenhausclustern dresden und chemnitz hat die bettenauslastung auf den normalstationen einen kritischen wert erreicht. 15 covid-19-patienten starben, ein drittel davon im kreis meißen.
2021-01-09	18:35	am sonnabend sind in sachsen 1.058 neuinfektionen mit dem corona-virus gemeldet worden. 48 weitere menschen sind in verbindung mit einer covid-19-erkrankung gestorben. die zahlen sind am wochenende jedoch nur bedingt aussagekräftig, da einige landkreise nur an wochentagen neue fälle aufzeichnen. die städte chemnitz und leipzig sowie der erzgebirgskreis, der landkreis zwickau und der vogtlandkreis haben heute keine neuen zahlen gemeldet.
2021-01-17	17:33	die landkreise und großstädte haben am sonntag insgesamt 769 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. die zahl der zurzeit in sachsen bekannten aktiven corona-fälle liegt bei 27.253. in sachsen haben bislang mehr als 43.000 menschen eine erste impfung erhalten.
2021-05-31	18:25	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 70 corona-neuinfektionen registriert. das sind zwar 32 mehr als am vergangenen montag, dieser war allerdings ein feiertag und vier kreise hatten damals keine zahlen gemeldet. die zahl der todesfälle im zusammenhang mit einer corona-infektion in sachsen stieg um 15 auf insgesamt 9.780. die zahl der aktuell aktiven infektionen liegt mit 5.995 unter dem tiefsten stand zwischen der zweiten und der dritten welle. allerdings gibt es immer noch mehr covid-19-intensivpatienten in sächsischen kliniken als damals - aktuell 232.
2021-03-26	17:09	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.577 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. das ist der zweithöchste wert in dieser woche und ein plus von 281 im vergleich zum vergangenen freitag. die meisten neuen fälle meldeten der vogtland- und der erzgebirgskreis sowie die stadt dresden. weitere 20 covid-19-patienten starben. damit steigt die zahl der todesfälle im zusammenhang mit einer corona-infektion in sachsen auf 8.405. landesweit gibt es im augenblick 14.629 aktive corona-fälle, 607 mehr als gestern.
2021-02-01	18:56	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 91 neue todesfälle im zusammenhang mit einer covid-91-erkrankung gemeldet. damit steigt die zahl der verstorbenen auf 6.436. gemessen am wochenverlauf entwickelt sich die zahl der corona-neuinfektionen positiv. die behörden meldeten am montag 501 neue fälle. den inzidenzwert von 200 überschreitet nur noch der landkreis leipzig. der 7-tage-gesamtwert für sachsen bleibt mit einem wert von 137 auf dem gleichen stand wie am sonntag. der bundesweite wert liegt bei 95. alle zahlen können sie in unseren grafiken noch einmal nachlesen
2021-07-22	16:29	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am donnerstag 16 neuinfektionen mit dem coronavirus registriert. das sind zwei mehr als vor einer woche. drei covid-19-patienten sind im vergleich zum vortag gestorben. damit steigt die zahl der todesfälle auf 10.209.zudem gelten fünf infizierte als wieder genesen. damit gibt es den angaben zufolge aktuell noch 711 aktive corona-fälle im freistaat.
2021-06-05	19:22	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 153 neue corona-infektionen gemeldet. das sind 89 infektionen weniger als am sonnabend vor einer woche. seit gestern starben 46 menschen im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung. das ist der höchste tageswert seit dem 22.mai.die sieben-tage-inzidenz lag am sonnabend laut robert-koch-institut im erzgebirgskreis mit 54 am höchsten. am zweithöchsten ist der inzidenzwert im kreis mittelsachsen mit 43 neuinfektionen je 100.000 einwohner innerhalb von sieben tagen. am niedrigsten sind die inzidenzwerte im vogtlandkreis (7) und in leipzig (14).
2021-05-26	18:58	die gesundheitsämter in sachsen haben bis heute 18 uhr 306 corona-neu-infektionen gemeldet. vor einer woche waren es noch mehr als 1.000.im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern 27 neue todesfälle gemeldet.
2021-04-01	18:10	am heutigen tag haben die sächsischen landkreise und großstädte 1.678 neuinfektionen mit dem corona-virus gemeldet. das sind 153 mehr als am donnerstag vergangener woche. auch die inzidenz der letzten sieben tage in sachsen steigt weiter an. laut robert-koch-institut liegt sie heute bei 190. die höchste inzidenz weist weiterhin der vogtlandkreis auf (404). in leipzig ist der wert am tiefsten (111). die zahl der aktiven fälle liegt heute bei 16.934. das sind 250 mehr als gestern.in den sächsischen krankenhäusern liegt die zahl der mit covid-19-patienten belegten betten auf normalstationen bei 1.019 - also 35 weniger als gestern. im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern 30 neue todesfälle gemeldet.
2021-02-08	18:50	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am montag insgesamt 232 corona-neuinfektionen gemeldet. damit liegt die sieben-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner in allen sächsischen regionen unter 200. die höchste inzidenz hat der vogtlandkreis mit 153, die niedrigste die stadt leipzig mit 69.
2021-05-04	19:14	die landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am dienstag insgesamt 985 corona-neuinfektionen gemeldet. am dienstag vergangene woche waren es noch 1.507 neuinfektionen.
2021-04-23	19:25	im zusammenhang mit covid-19 haben die sächsischen gesundheitsämter seit gestern 46 todesfälle gemeldet. damit sind mittlerweile 9.006 menschen im freistaat an oder mit einer corona-infektion gestorben.
2021-11-23	14:31	von den rund 14.000 polizistinnen, polizisten und tarifbeschäftigten bei der polizei sachsen sind mit stand heute 912 in quarantäne. 519 dieser betroffenen sind nachweislich mit corona infiziert, sagte sachsens innenminister roland wöller (cdu) nach der kabinettssitzung in dresden. die meisten erkrankungen und quarantänefälle gebe es im bereich der polizeidirektion dresden und innerhalb der polizeifachschulen der bereitschaftspolizei. die einsatzfähigkeit der sächsischen polizei ist gewährleistet , so der minister. ab 1.dezember beginnen für die polizistinnen und polizisten boosterimpfungen. 4.500 hätten daran bislang interesse angemeldet.die impfquote der sächsischen polizei ist ausbaufähig. da verrate ich kein geheimnis.
2021-07-09	18:15	sachsens gesundheitsämter haben am freitag 19 corona-neuinfektionen gemeldet. davon wurden allein 14 in der stadt leipzig registriert. weitere neuinfektionen gab es in dresden (1), im landkreis bautzen (1), im landkreis görlitz (2) und im landkreis leipzig (1). im zusammenhang mit covid-19 hat es drei weitere todesfälle gegeben. damit sind im freistaat seit beginn der pandemie 10.189 menschen an oder im zusammenhang mit einer corona-infektion gestorben.
2021-06-30	19:18	sachsens gesundheitsämter haben am mittwoch 27 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind fünf mehr als am dienstag. die meisten gab es in leipzig und im landkreis bautzen mit jeweils sechs. im zusammenhang mit covid-19 hat es zwei weitere todesfälle gegeben. damit sind in sachsen 10.162 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-12-09	18:19	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 8.930 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. das sind sowohl weniger fälle als gestern als auch im vergleich zur vorwoche. die höchste zahl wies chemnitz mit 1.158 auf. darunter sind offenbar nachmeldungen aus den vortagen, an denen das dortige gesundheitsamt ein- und zweistellige ansteckungszahlen veröffentlicht hatte. die zahl der aktiven corona-infektionsfälle sank im tagesvergleich um 1.001, liegt aber immer noch bei fast 102.000.131 covid-19-patienten starben seit gestern. in den krankenhäusern werden laut soziaministerium sachsen aktuell 2.644 betroffene behandelt, 567 von ihnen auf der intensivstation.
2021-03-28	16:51	innerhalb eines tages haben die sächsischen landkreise und großstädte insgesamt 1.032 corona-neuinfektionen registriert. ein anstieg um mehr als ein drittel (35 prozent) im vergleich zum vorigen sonntag. am 21.märz waren innerhalb eines tages 763 neuinfektionen gemeldet worden.der blick auf die sieben-tages-inzidenz in den regionen
2021-06-15	19:03	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am dienstag insgesamt 50 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind in etwa halb so viele wie noch vor einer woche. die meisten neuen fälle gab es demnach mit jeweils neun im landkreis zwickau und in dresden.neun weitere menschen sind in sachsen im zusammenhang mit einer covid-19-infektion gestorben.
2021-04-06	17:55	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben heute 499 corona-neuinfektionen gemeldet. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt laut rki aktuell in fünf landkreisen über 200. am höchsten ist der wert weiterhin im vogtlandkreis mit 332, am niedrigsten ist die inzidenz in dresden mit 101. sachsenweit liegt sie bei 181 und damit vier punkte niedriger als gestern.
2021-05-21	19:55	heute wurden in sachsen 411 corona-neu-infektionen gemeldet. das ist der niedrigste wert seit dem 10.mai. mit 55 neuinfektionen steht leipzig an der spitze. im zusammenhang mit covid-19 gibt es seit gestern 34 weitere todesfälle.
2021-12-10	19:01	die zahl der nachgewiesenen corona-neuinfektionen ist nach angaben der gesundheitsämter in sachsen den zweiten tag in folge gesunken. sie meldeten insgesamt 7.206 fälle binnen 24 stunden. die höchste zahl wurde dabei in dresden registriert. allerdings starben 119 weitere covid-19-patienten, auch hier die meisten in dresden. 2.600 erkrankte werden derzeit in krankenhäusern behandelt, dabei stieg die zahl der intensivpatienten im tagesvergleich wieder an auf jetzt 589.
2021-03-14	19:35	die sächsischen landkreise und großstädte haben heute 464 neuinfektionen mit dem corona-virus gemeldet. am vergangenen sonntag waren es noch 394 neue fälle. die steigende tendenz setzt sich damit weiterhin fort.aktuell gibt es nach mdr-berechnungen 9.100 aktive fälle in sachsen. das sind 314 fälle mehr als gestern. der bisherige tiefstwert in diesem jahr lag bei 6.900 fällen (23.februar). die sachsenweite inzidenz der vergangenen sieben tage liegt laut robert-koch-institut nun bei 105 und damit den zweiten tag in folge über dem grenzwert von 100. der vogtlandkreis bleibt mit einer inzidenz von 296 hotspot nummer eins in sachsen. die stadt leipzig steht mit einer inzidenz von 59 derzeit am besten da.
2021-06-29	19:26	die gesundheitsämter in sachsen haben heute insgesamt 22 neue corona-infektion gemeldet. das sind in etwa halb so viele wie am dienstag vor einer woche. die zahl der aktiven fälle sinkt damit auf 907. fünf weitere menschen sind im zusammenhang mit einer covid-19-infektion gestorben.
2021-01-19	20:02	die gesundheitsämter in sachsen haben 1.051 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 290 fälle mehr als gestern und 902 weniger als am dienstag vergangener woche. bei der sieben-tage-inzidenz erreicht wieder der landkreis mittelsachsen den höchsten landesweiten wert, gefolgt vom vogtlandkreis und dem landkreis meißen.
2021-01-19	06:16	der landkreis meißen hat das gesundheitsamt auf 330 mitarbeiterinnen und mitarbeiter aufgestockt. laut amtsleiterin simone bertuleit funktioniert die kontaktverfolgung von infizierten personen dadurch besser.wir sind in der lage innerhalb von 48 stunden 80 prozent der kontakte nachverfolgen zu können. das gelingt jetzt immer besser. das war am anfang bei 500 oder 600 fällen am tag kaum möglich. wir sind besser geworden. und wir versuchen dann auch infektionsketten zu unterbrechen. wir sind auf einem guten weg und ich denke, dass wir gut durch die pandemie kommen.
2021-11-24	09:09	wegen der hohen infektionszahlen stockt die stadt dresden das personal im gesundheitsamt auf. oberbürgermeister dirk hilbert (fdp) sagte, 350 kollegen seien inzwischen in der entsprechenden software geschult worden. sie könnten nun im gesundheitsamt arbeiten. damit fehle allerdings personal an anderer stelle, so hilbert. für besucher gilt ab sofort, dass sie die verwaltungsgebäude nur betreten dürfen, wenn sie geimpft, genesen oder getestet sind.
2021-05-03	17:51	die landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am montag insgesamt 528 corona-neuinfektionen gemeldet. laut robert-koch-institut liegt die 7-tage-inzidenz für den freistaat bei 216. damit liegt sie deutlich über dem bundesschnitt von 147. in zwei landkreisen liegt die inzidenz aktuell bei bei über 300. der landkreis mittelsachsen meldet mit 371 den höchsten wert im freistaat, die stadt leipzig mit 115 den niedrigsten. insgesamt sind 34 weitere menschen im zusammenhang mit einer corona-infektion verstorben. damit erhöht sich die zahl der todesfälle in der pandemie in sachsen auf 9.243.
2021-06-13	18:56	am sonntag haben die gesundheitsämter in sachsen 16 corona-neuinfektionen gemeldet. die meisten gab es dabei in den landkreisen erzgebirge und mittelsachsen mit je drei sowie im landkreis bautzen mit vier neuinfektionen. am vortag lag die zahl der corona-neuinfektionen bei 51 und vor einer woche bei 72.
2021-04-22	18:05	in den landkreisen zwickau (311) und erzgebirge (309) liegt die inzidenz aktuell über 300. knapp darunter liegt mittelsachsen mit 289 infektionen je 100.000 einwohner innerhalb von sieben tagen. die städte leipzig (123) und dresden (126) haben momentan die niedrigsten inzidenzen.die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.779 corona-neu-infektionen und 41 todesfälle im zusammenhang mit einer corona-infektion registriert. in den krankenhäusern im freistaat liegen auf normalstationen aktuell 1.174 covid-19-patienten. die kritische grenze der bettenauslastung liegt bei 1.300.
2021-07-08	17:31	sachsens gesundheitsämter haben am donnerstag 17 corona-neuinfektionen gemeldet, zwei weniger als noch vor einer woche. die meisten verzeichneten dabei dresden (6), chemnitz (3) und leipzig (3). im erzgebirgskreis sowie in den landkreisen görlitz, meißen, mittelsachsen, nordsachsen, sächsische-schweiz osterzgebirge und dem vogtlandkreis sind keine neuinfektionen registriert worden. die zahl der aktiven fälle ist im vergleich zum vortag von 684 auf 672 gesunken.im zusammenhang mit covid-19 sind vier weitere menschen gestorben. damit steigt die zahl der menschen, die in sachsen an oder mit corona verstorben sind, auf 10.186.
2021-07-16	19:33	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 30 corona-neuinfektionen registriert. das sind elf mehr als vor einer woche. ein covid-19-patient starb, zehn infizierte gelten laut sozialministerium wieder als genesen. damit ist die zahl der aktiven infektionsfälle wieder gestiegen - auf aktuell 665. die meisten ansteckungen registrierten die gesundheitsämter in dresden und leipzig. die beiden städte weisen mit 7,7 und 3,9 auch die höchste wocheninzidenz in sachsen auf.
2021-12-08	18:39	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben heute 9.044 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. die meisten fälle meldete dresden (1.256), die wenigsten in chemnitz (90). zudem wurden 70 todesfälle im zusammenhang mir einer corona-infektion registriert. in den krankenhäusern in sachsen werden derzeit 2.673 covid-19-patienten behandelt, 575 von ihnen auf der intensivstation. bei den corona-schutzimpfungen liegt die quote vollständig geimpfter in sachsen inzwischen bei 58,6 prozent. laut robert-koch-institut wurden im freistaat binnen eines tages 43.859 impfungen verabreicht. allerdings waren rund 37.000 davon sogenannte booster. zum ersten mal impfen ließen sich 3.899 menschen in sachsen.
2021-02-10	18:36	sachsens gesundheitsämter haben seit gestern 83 todesfälle gemeldet. damit sind seit beginn der pandemie 7.030 menschen im freistaat im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung als verstorben gemeldet worden. zudem wurden am mittwoch 717 corona-neuinfektionen gemeldet.
2021-06-14	17:13	die landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am montag 23 neue corona-fälle gemeldet. die zahl der neuinfektionen pendelt sich damit auf einem niedrigen niveau ein. vor einer woche waren es noch mehr als doppelt so viele. fünf weitere menschen sind sachsenweit im zusammenhang mit einer corona-infektion gestorben.
2021-01-24	18:44	die landkreise und großstädte haben am sonntag insgesamt 650 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind rund hundert weniger als am sonntag vor einer woche. in sachsen gibt es aktuell 19.005 bekannte aktive corona-fälle. die gesamtinzidenz des freistaates beträgt 186 und ist damit auch am dritten tag in folge unter der 200er-marke. der landkreis bautzen vermeldete aufgrund einer technischen umstellung im gesundheitsamt heute keine zahlen.
2021-04-07	19:03	das robert-koch-institut (rki) meldet heute für ganz sachsen eine inzidenz von 150. am vortag lag der wert bei 181. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt aktuell in vier landkreisen bei über 200. am höchsten ist der wert in der stadt chemnitz mit 275, am niedrigsten ist die inzidenz in dresden mit 75. die gesundheitsämter in sachsen haben am mittwoch 1.413 corona-neuinfektionen gemeldet. am dienstag waren es 499.in sächsischen krankenhäusern werden derzeit 1.094 covid-19-patienten auf normalstationen behandelt. die kritische marke liegt bei 1.300. im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern 25 neue todesfälle gemeldet. damit sind bisher 8.562 menschen im freistaat an oder mit covid-19 verstorben.bei der interpretation der zahlen ist laut rki zu berücksichtigen, dass über die osterfeiertage weniger menschen einen arzt aufgesucht haben und es somit weniger meldungen gab. zudem könne es sein, dass nicht alle gesundheitsämter an allen tagen daten übermittelt hätten, hieß es.
2021-05-20	18:15	die zahl der aktiven corona-infektionsfälle ist mit knapp 11.000 auf den niedrigsten stand seit zwei monaten gesunken. heute meldeten die gesundheitsämter im freistaat 676 neuinfektionen, 317 weniger als am vergangenen donnerstag. auch die zahl der covid-19-patienten auf den normal- und intensivstationen der krankenhäuser ist im wochenvergleich gesunken. sachsenweit verfügen laut robert-koch-institut 16,3 prozent der einwohner über einen kompletten corona-impfschutz. jeder dritte sachse hat bisher zumindest die erste dosis erhalten. im zusammenhang mit covid19 gibt es seit gestern 29 weitere todesfälle. elf sächsische regionen liegen unter der wichtigen inzidenz-marke von 100 - zwei liegen darüber. das ist der erzgebirgskreis mit 182 und mittelsachsen mit 111. die stadt leipzig meldet mit 48 weiterhin die niedrigste inzidenz.
2021-05-20	11:52	das infektionsgeschehen im erzgebirge hält sich weiter hartnäckig. zwar sinken die zahlen, dennoch bleibt der kreis mit einer inzidenz nahe der 200er-marke eine der am stärksten von corona betroffenen regionen deutschlands. nach angaben aus dem landratsamt ist die lage in den krankenhäusern im erzgebirgskreis nach wie vor angespannt. aus diesem grund wenden sich der landrat sowie die bürger- und oberbürgermeister mit einem appell an die öffentlichkeit. sie fordern die bürger auf, sich an die hygieneregeln zu halten und die impfmöglichkeiten zu nutzen.ähnlich ist die lage am klinikum chemnitz. auch dort gibt es noch keine spürbare entspannung bei den intensivpatienten. die intensivstationen seien nach wie vor mit rund 30 covid-patienten stark belastet , informierte das krankenhaus am donnerstag.
2021-03-15	19:39	sachsens kommunale gesundheitsämter haben heute 390 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind 17 mehr als montag der vorwoche. damit hält der aktuelle trend zu steigenden zahlen an.
2021-03-15	13:37	die wocheninzidenz in sachsen ist laut robert-koch-institut auf 113 neuinfektionen pro 100.000 einwohner gestiegen. den dritten tag hintereinander liegt die sachsenweite inzidenz über der kritischen 100er-marke. sachsen zieht die im bund-länder-beschluss anfang märz vereinbarte notbremse jedoch nicht.in acht der zehn sächsischen landkreise sowie in chemnitz ist die 100er-schwelle überschritten, im vogtland kletterte der wert sogar auf 306. es drohen erneut verschärfungen.
2021-01-18	19:00	die landkreise und kreisfreien städte haben heute den zweiten tag in folge weniger als 1.000 neuinfektionen gemeldet. somit sinkt sowohl die zahl der aktiven fälle als auch die inzidenz für den gesamten freistaat weiterhin. die zahl der todesfälle ist um 65 auf insgesamt 5.208 gestiegen. noch mehr zahlen und grafiken finden sie hier .
2021-04-25	16:53	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.102 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 202 fälle mehr als vergangenen sonntag. die zahl der aktiven fälle in sachsen ist seit gestern um 448 auf 21.679 gestiegen. in zusammenhang mit einer coronavirus-infektion sind seit gestern vier neue todesfälle gemeldet worden. damit steigt zahl aller todesfälle in sachsen seit beginn der pandemie auf 9.033.
2021-05-02	20:04	die sächsischen gesundheitsämter haben am sonntag 913 corona-neuinfektionen gemeldet. gestern waren es noch 1.176. die meisten zählte mit 180 fällen der landkreis mittelsachsen, die wenigsten mit zehn der vogtlandkreis. im zusammenhang mit covid-19 gab es sechs weitere todesfälle. damit sind in sachsen seit beginn der pandemie 9.209 menschen an oder mit corona gestorben.
2021-06-21	17:09	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am montag zehn neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind 13 fälle weniger als am montag vor einer woche. insgesamt gibt es etwa 1.332 aktive corona-fälle im freistaat.sechs weitere menschen sind im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung gestorben. damit steigt die zahl der corona-toten in sachsen auf 10.109
2021-07-06	19:10	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am dienstag 13 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. der erzgebirgskreis (-1) und der landkreis görlitz (-2) korrigierten ihre an vortagen gemeldeten fälle. keine meldungen gab es aus dem landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge.am dienstag vergangener woche wurden noch mehr als doppelt so viele neuinfektionen gemeldet. die zahl der aktiven corona-fälle in sachsen sank auf 690. im zusammenhang mit covid-19 hat es zwei weitere todesfälle gegeben. damit sind seit pandemiebeginn 10.177 menschen in sachsen an oder mit corona verstorben.
2021-02-25	18:48	sachsens gesundheitsämter haben am donnerstag 612 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 256 neuinfektionen weniger als am vortag. die 7-tage-inzidenz auf 100.000 einwohner ist erneut gestiegen. mit einem wert von 89 liegt sie leicht oberhalb des gestrigen wertes von 86. insgesamt fünf landkreise weisen einen dreistelligen inzidenzwert auf. den höchsten wert hat der vogtlandkreis mit 227, den niedrigsten die stadt chemnitz mit 44. im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden 403 todesfälle gemeldet. die gesamtzahl steigt damit in sachsen auf 7.672.
2021-05-15	18:36	die gesundheitsämter in sachsen haben am sonnabend 418 corona-neu-infektionen gemeldet. am vortag waren es 595. vor einer woche lag der wert bei 789. das robert-koch-institut meldet für den freistaat eine 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner von 123. mit werten von 239 und 237 haben die landkreise mittelsachsen und der erzgebirgskreis die höchsten inzidenzen in sachsen. die stadt leipzig meldet mit 60 den niedrigsten wert. im zusammenhang mit covid-19 gibt es seit gestern zwei weitere todesfälle. damit sind 9.455 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-01-11	19:16	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.113 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. das sind rund halb so viele wie am vortag und knapp 300 weniger als am montag voriger woche. 48 covid-19-patienten starben. auch die zahl aktiver corona-infektionen ist nach einem kurzen anstieg in der vorwoche wieder gesunken, ebenso die zahl der covid-19-patienten in krankenhäusern. ob diese werte zeichen für einen generellen abwärtstrend sind, lässt sich laut sozialministerium erst in einer woche sagen. einen leichten aufwärtstrend gibt es bei der zahl der geimpften in sachsen. dem robert-koch-institut zufolge erhielten bisher 19.756 sachsen die erste von zwei imfpdosen. bundesweit ist der freistaat allerdings mit 4,9 impfungen pro 1.000 einwohner bundesweit schlusslicht.
2021-06-03	19:00	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 202 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind weniger als halb so viele wie vor einer woche. die meisten fälle wurden im erzgebirgskreis registriert, im vogtland gab es keinen neuen fall. 13 weitere menschen starben im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung.
2021-02-07	18:06	am sonntag sind in sachsen 316 neue infektionen mit dem coronavirus gemeldet worden. allerdings hat der landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge heute keine zahlen gemeldet. somit sind aktuell schätzungsweise 10.700 menschen im freistaat infiziert.weiterhin teilten die landkreise, großstädte und das sächsische sozialministerium mit, dass die zahl der todesfälle im zusammenhang mit corona um 30 auf 6.834 gestiegen ist. einen großen anstieg gab es im landkreis bautzen, weil noch zwölf todesfälle aus zurückliegenden wochen nachgemeldet wurden.
2021-02-19	18:39	die gesundheitsämter der sächsischen großstädte und landkreise melden am freitag 534 corona-neuinfektionen. das sind 42 mehr als am vortag. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt in den drei landkreisen vogtlandkreis (152), nordsachsen (122) sowie im landkreis leipzig (115)  über dem wert von 100, in allen anderen kreisen sind die werte niedriger. der inzidenz-wert für ganz sachsen ist wieder leicht gestiegen, von 75 am donnerstag auf 76 am freitag. im zusammenhang mit covid-19 wurden 97 todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 7.498.
2021-04-10	17:03	die landkreise und großstädte haben heute 1.224 fälle von neuinfektionen gemeldet. die meisten davon wurden in den landkreisen zwickau (151 fälle), mittelsachsen (140) und im vogtlandkreis (136 fälle) registriert. 14 menschen starben an oder im zusammenhang mit einer corona-infektion seit dem gestrigen freitag. damit erhöht sich die zahl der todesopfer in sachsen auf 8.644.in allen landkreisen und großstädten liegt die 7-tage-inzidenz wieder über dem schwellenwert von 100. der landkreis zwickau weist nach mdr-berechnungen den höchsten inzidenzwert mit 373 (laut rki 270) aus. das vogtland erreicht eine inzidenz von 355 (rki-wert 299).
2021-05-29	17:44	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am sonnabend 242 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet, 287 weniger als am freitag. die meisten gab es im landkreis mittelsachsen (38), gefolgt von dresden (37) und dem erzgebirgskreis (29). die zahl der aktiven fälle liegt damit bei 7.045. zudem vermeldeten die ämter 22 neue todesfälle im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung, davon jeweils neun in dresden und dem vogtlandkreis. insgesamt wurden im freistaat nun 9.752 verstorbene allein durch die folgen der corona-pandemie verzeichnet. am wochenende fallen bedingt durch meldeverzüge die zahlen geringer aus als unter der woche.
2021-11-10	18:10	die gesundheitsämter der 13 landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben heute 5.804 nachgewiesene corona-infektionen binnen eines tages gemeldet. das ist der mit abstand höchste wert im freistaat seit beginn der pandemie. allein in der stadt leipzig wurden demnach 802 neue fälle registriert. zudem starben seit gestern 47 covid-19-patienten, zwölf von ihnen in dresden. landesweit gibt es den angaben zufolge derzeit 37.721 aktive corona-infektionsfälle - das entspricht ungefähr der einwohnerzahl der stadt bautzen.
2021-01-08	19:20	in sachsen sind seit gestern 221 neue todesfälle im zusammenhang mit einer corona-infektion gemeldet worden. das ist der höchste wert seit beginn der pandemie. die zahl der gemeldeten neuinfektionen bleibt ebenfalls auf einem hohen niveau. heute wurden von den behörden in sachsen 2.796 neue fälle gemeldet. die zahlen im überblick
2021-01-16	13:17	mit einem inzidenzwert von 1.306 war die gemeinde lossatal am freitag spitzenreiter im landkreis leipzig. in den vergangenen sieben tagen sind dort 79 personen positiv auf das coronavirus getestet worden. bisher habe man noch keinen treiber der pandemie ausgemacht, sagte bürgermeister uwe weigelt mdr sachsen. der hohe wert könnte damit zu tun haben, dass viele bewohner zur arbeit pendeln und die gemeinde verlassen. nach angaben der kommune leben 6.093 einwohner in lossatal (stand 2019).
2021-05-12	18:21	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.475 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 91 weniger als noch vor einer woche. die meisten fälle meldete der landkreis mittelsachsen mit 225.die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner für sachsen lag laut rki am morgen bei 144. gestern lag sie noch bei 168, am montag bei 176. den niedrigsten wert weist nach wie vor die stadt leipzig (74) auf, gefolgt von dresden (93). die höchsten inzidenzwerte gibt es im erzgebirgskreis und dem landkreis mittelsachsen mit jeweils 238. zudem starben weitere 22 covid-19-patienten. landesweit gibt es derzeit knapp 15.756 aktive corona-fälle, 297 weniger als gestern.
2021-03-05	17:52	die sächsischen gesundheitsämter haben am freitag 503 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 89 weniger als am freitag vergangener woche. aktuell gibt es 7.695 aktive coronafälle, 40 weniger als gestern. im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden 43 todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl der verstorbenen menschen auf 8.048.die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner im freistaat liegt am freitag bei 94. den höchsten inzidenzwert hat der vogtlandkreis mit 225 zu verzeichnen. die landkreise sächsische schweiz-osterzgebirge, nordsachsen, bautzen und der erzgebirgskreis liegen zudem oberhalb der 100er-marke. den niedrigsten wert hat die stadt leipzig mit 55.
2021-02-22	18:37	am montag sind in sachsen insgesamt 388 neuinfektionen mit dem coronavirus durch die landkreise und kreisfreien städte gemeldet worden. das sind 39 fälle mehr, als am montag der vorwoche. die sieben-tage-inzidenz liegt nach mdr-berechnungen sachsenweit bei 75. die höchste inzidenz weist weiterhin der vogtlandkreis mit 195 auf. am niedrigsten ist der wert in leipzig. dort liegt die inzidenz bei 45. allerdings meldete die stadt am montag 99 neue fälle.
2021-07-01	19:14	sachsens gesundheitsämter haben am donnerstag 19 corona-neuinfektionen gemeldet. die meisten verzeichneten dabei dresden und leipzig (jeweils fünf), während es in chemnitz, im erzgebirgskreis sowie in den landkreisen görlitz, meißen, mittelsachsen, nordsachsen und sächsische-schweiz osterzgebirge gar keine neuinfektionen gab. die zahl der aktiven fälle sinkt unterdessen unter die 800er-marke. im zusammenhang mit covid-19 sind fünf weitere menschen gestorben. damit steigt die zahl der menschen, die in sachsen an oder mit corona verstorben sind, auf 10.167.
2021-06-26	16:39	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 14 neue corona-infektionen gemeldet. das sind 13 infektionen weniger als am sonnabend vor einer woche. die meisten gab es in dresden (8), gefolgt vom landkreis bautzen (5) und dem kreis görlitz (1). die zahl der aktiven fälle beträgt damit 980. der wert der 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt in sachsen bei rund drei und damit deutlich unter dem bundesschnitt von rund sechs. seit gestern starb eine person im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung. damit sind 10.151 menschen im freistaat an oder mit corona verstorben.am wochenende fallen bedingt durch meldeverzüge und einige landkreise, die nicht melden, die zahlen geringer aus als unter der woche.
2021-04-17	17:20	die sächsischen landkreise und großstädte haben heute 1.179 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. acht weitere menschen sind gestorben. die gesamtzahl der an oder mit corona gestorbenen menschen im freistaat liegt nun bei 8.848. die zahl der aktiven fälle stieg im vergleich zu freitag um 421 auf 19.883. sie hatte an heiligabend des vergangenen jahres mit 38.889 ihren bisherigen höchstwert. am 23.februar war sie auf 6.900 gesunken. die höchste 7-tage-inzidenz weist laut robert-koch-institut nach wie vor der erzgebirgskreis auf (348). die stadt dresden steht mit einem wert von 135 derzeit am besten da.
2021-04-09	08:26	die deutschen gesundheitsämter wehren sich gegen den vorwurf, über ostern nur lückenhaft infektionszahlen gemeldet zu haben. die chefin des amtsärzteverbandes, ute teichert, sagte dem mdr, fast alle ämter würden rund um die uhr arbeiten. nach ihrer ansicht sank die zahl der neuinfektionen zuletzt, weil während der feiertage weniger getestet worden sei.die labore selbst meldeten, dass in der karwoche deutlich weniger pcr-tests eingegangen seien. dem datenanalyst risklayer zufolge hatten etwa 90 prozent der gesundheitsämter an den osterfeiertagen testergebnisse gemeldet.
2021-05-30	16:43	sachsens gesundheitsämter haben am sonntag 158 neuinfektionen mit dem coronavirus, 46 weniger als in der vorwoche. die meisten neuinfektionen meldete der landkreis bautzen (33), gefolgt vom erzgebirgskreis (22) und dem landkreis mittelsachsen (22). die niedrigsten infektionszahlen vermeldeten der vogtlandkreis (2) und die stadt leipzig (2).insgesamt 13 weitere menschen wurden im zusammenhang mit einer covid-erkrankung als verstorben gemeldet. damit steigt die gesamtzahl verstorbener infolge der corona-pandemie auf 9.765 menschen. die 7-tages-inzidenz in sachsen ist unter 40 auf 39,3 infizierte pro 100.000 einwohner gesunken. allerdings fallen am wochenende durch meldeverzüge die zahlen geringer aus als unter der woche.
2021-03-27	18:52	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen melden am sonnabend 1.101 neue corona-infektionen. das sind 52 mehr als vor einer woche. von den 1.477 intensivbetten im freistaat sind derzeit 1.153 belegt, 260 davon mit covid-19-patienten. 324   intensivbetten sind frei. im zusammenhang mit covid-19 wurden elf neue todesfälle gemeldet. damit erhöht sich die gesamtzahl der an corona gestorbenen menschen im freistaat auf 8.416.
2021-03-27	08:56	in sachsen wurden erneut mehr corona-fälle registriert. bis zum abend meldeten die gesundheitsämter 1.577 neue fälle und damit rund 280 mehr als noch eine woche zuvor. einen besonders hohen anstieg meldeten das vogtland, der erzgebirgskreis und die stadt dresden. die sächsischen schulen sind nach ansicht des kultusministeriums kein corona-infektionsherd. wie das ministerium mitteilte, gab es unter den schülern in dieser woche 191 positive fälle. bei fast 150.000 tests an den schulen entspricht das einer infektionsrate von 0,13 prozent. das robert-koch-institut sieht schulen dagegen sehr wohl als infektionsherde. demnach ist die zahl der infektionen in allen altersgruppen gestiegen, besonders stark jedoch bei kindern und jugendlichen, heißt es im jüngsten online-lagebericht des rki. auch bundesweit verschärft sich die infektionslage weiter. das robert-koch-institut meldete am morgen eine sieben-tage-inzidenz von 125. vor einer woche lag der wert noch bei rund 100.
2021-07-23	18:13	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am freitag 45 neuinfektionen gemeldet, davon allein 17 in dresden. das ist der höchste wert seit 31 tagen. die zahl der aktiven fälle im freistaat stieg um 35 auf 751. bei den todesfällen gibt es im vergleich zum vortag keine veränderung.
2021-06-04	18:20	sachsens gesundheitsämter haben am freitag 117 neuinfektionen gemeldet. vor einer woche waren es 529. seit gestern sind 45 weitere todesfälle im zusammenhang mit covid-19 gemeldet worden. damit sind 9.903 menschen in sachsen an oder mit corona verstorben.
2021-06-16	18:59	die gesundheitsämter in sachsen haben am mittwoch 61 corona-neuinfektionen gemeldet. vor einer woche waren es noch 144. die meisten neuinfektionen gab es mit 21 in leipzig. im zusammenhang mit covid-19 hat es neun weitere todesfälle gegeben. damit sind in sachsen 10.088 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-05-22	17:25	in sachsen ist die zahl aktiver corona-fälle erstmals seit zwei monaten wieder unter den wert von 10.000 gefallen. das geht aus den gemeldeten neuinfektionen der gesundheitsämter der sächsischen landkreise und großstädte hervor.
2021-01-26	19:17	innerhalb eines tages wurden bei den gesundheitsämtern in sachsen 104 todesfälle im zusammenhang mit dem coronavirus gemeldet. wie die ämter mitteilten, stieg die zahl der toten damit auf insgesamt 5.961. die zahl der neuinfektionen ging erneut zurück, bis zum abend wurden 779 fälle gemeldet. die inzidenz - also die zahl der ansteckungen innerhalb einer woche je 100.000 einwohner - liegt derzeit in sachsen bei 177.
2021-01-26	16:06	corona hat unbestritten die zahl der sterbefälle in sachsen ansteigen lassen. aber unter welchen umständen wird die infektion oder erkrankung auf dem totenschein vermerkt. ein überblick zu den gesetzlichen vorschriften.
2021-07-13	17:50	die zahl der neuinfektionen ist seit etwa drei wochen wieder auf über 30 angestiegen. davon entfallen 14 fälle auf dresden, wo eine kita aufgrund der infektionslage schließen musste. verstorben sind seit gestern drei personen im zusammenhang mit einer corona-infektion.
2021-12-13	21:00	die corona-lage in sachsen ist weiterhin angespannt. es wurden 57 weitere todesfälle im zusammenhang mit dem virus gemeldet. der neue leiter des krisenstabs der bundesregierung hat sich ein bild in dresden gemacht. bei seinem antrittsbesuch in sachsen hatte carsten breuer eine wichtige botschaft im gepäck.
2021-03-17	19:10	die gesundheitsämter der kreisfreien städte und landkreise in sachsen haben am mittwoch 1.029 corona-neuinfektionen gemeldet. das ist der höchste wert seit sechs wochen. zuletzt sind am 28.januar neuinfektionswerte oberhalb der 1.000 vermeldet worden. damals waren es 1.136 gemeldete neuinfektionen binnen eines tages.
2021-04-27	18:27	die sächsischen gesundheitsämter haben heute 1.507 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 52 mehr als vor einer woche. besonders viele neue fälle wurden in dresden und im erzgebirgskreis registriert, die wenigsten im landkreis meißen. 21 weitere covid-19-patienten starben, die gesamtzahl der todesfälle im zusammenhang mit einer corona-infektion in sachsen stieg damit auf 9.109.
2021-01-21	18:44	die landkreise und großstädte haben am donnerstag insgesamt 1.359 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. die zahl der zurzeit in sachsen bekannten aktiven corona-fälle liegt bei 20.989. in sachsens kliniken werden aktuell 2.305 menschen mit einer coronavirus-infektion behandelt, 470 davon intensivmedizinisch.
2021-05-25	18:50	die gesundheitsämter in sachsen melden 123 corona-neu-infektionen. vor einer woche waren es noch 698. allerdings können wegen der vergangenen feiertage die zahlen unvollständig sein. im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern zwölf neue todesfälle gemeldet.
2021-06-11	19:50	die gesundheitsämter in sachsen melden am freitag 85 corona-neuinfektionen. vor einer woche waren es 117. im zusammenhang mit covid-19 hat es 17 weitere todesfälle gegeben. damit sind im freistaat 10.062 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-05-19	18:12	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.022 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 453 fälle mehr als am mittwoch vor einer woche. zugleich wurden 27 weitere todesfälle im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung registriert.innerhalb des freistaates reicht die spanne der sieben-tage-inzidenz von 202 im bundesdeutschen corona-hotspot erzgebirgskreis und mittelsachsen (112) bis 49 in der stadt leipzig. die zahlen in der übersicht
2021-05-07	17:50	die landkreise und kreisfreien städte haben am freitag 1.469 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. die wocheninzidenz für den freistaat stieg leicht auf 184. am höchsten ist sie weiterhin im erzgebirgskreis mit 306, am niedrigsten in leipzig (97). im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern 29 todesfälle gemeldet. damit sind seit der pandemie sachsenweit 9.346 menschen im zusammenhang mit einer corona-infektion gestorben.
2021-03-10	20:00	die gesundheitsämter der kreisfreien städte und landkreise in sachsen haben am mittwoch 799 corona-neuinfektionen gemeldet. im zusammenhang mit covid-19 wurden seit gestern 46 weitere todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 8.147.
2021-05-10	18:09	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben heute 381 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind knapp 150 fälle weniger als vergangenen montag. die zahl der aktiven fälle in sachsen ist seit gestern auf 17.495 gesunken. in zusammenhang mit einer coronavirus-infektion sind seit gestern 17 neue todesfälle gemeldet worden. damit steigt die zahl aller todesfälle in sachsen seit beginn der pandemie auf 9.371.
2021-04-29	18:44	in sachsen haben die gesundheitsämter am donnerstag 1.408 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind rund 371 fälle weniger als vor einer woche. die wocheninzidenz ging ebenfalls zurück und liegt nach den zahlen des robert-koch-instituts landesweit bei 214 pro 100.000 einwohner. am höchsten ist sie im erzgebirgskreis sowie den landkreisen mittelsachsen und zwickau mit über 300. die niedrigste inzidenz verzeichnen leipzig mit 115 und dresden mit 141. lockerungen der corona-beschränkungen sind bei einer dauerhaften inzidenz von unter 100 möglich.
2021-04-29	15:27	im erzgebirgskreis setzt sich das zu hohe infektionsgeschehen der vorwochen fort. die aktuelle 7-tage-inzidenz liegt laut rki bei 373 neuinfektionen pro 100.000 einwohner. hotspots gebe es im erzgebirgskreis keine, sagte landrat frank vogel auf einer pressekonferenz.die situation der krankenhäuser der region sei angespannt. kritische notfälle könnten nach wie vor versorgt werden. bei allen anderen patienten überlegen wir genau, ob wir sie noch behandeln können , so marcel koch, geschäftsführer der krankenhaus-gesundheitsholding erzgebirge gmb h. jeder dritte covid-19-patient, der derzeit ins krankenhaus kommt, landet laut koch auf der intensivstation. in der ersten und zweiten welle sei es nur jeder zehnte gewesen.
2021-01-14	19:40	nachdem der erzgebirgskreis zeitweise zu den bundesweiten corona-hotspots zählte, sieht landrat frank vogel (cdu) in den vergangenen wochen eine positive entwicklung. wir sind auf einem guten weg, aber der weg zur normalität ist noch weit. wichtig sei, dass sich die menschen weiterhin an die geltenden hygieneregeln und kontaktbeschränkungen hielten. aktuell würden im landkreis rund 80 verstöße pro woche gemeldet, so vogel.der erzgebirgskreis vermeldet in den letzten tagen rund 200 neuinfektionen täglich. die inzidenz liegt derzeit bei 307.
2021-06-24	19:41	die gesundheitsämter in sachsen melden am donnerstag 22 corona-neuinfektionen. das sind genauso viele wie am vortag. im zusammenhang mit covid-19 hat es zehn weitere todesfälle gegeben. damit sind im freistaat 10.145 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-03-19	18:56	den dritten tag in folge vermelden die gesundheitsämter der kreisfreien städte und landkreise in sachsen einen hohen wert an corona-neuinfektionen. am freitag wurden 1.296 neue fälle gemeldet, gestern waren es 1.364, vorgestern 1.029 das sind die höchsten werte seit sechs wochen. zuletzt sind am 28.januar neuinfektionswerte oberhalb der 1.000er-marke vermeldet worden.im zusammenhang mit covid-19 wurden zwölf weitere todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 8.277.das robert-koch-institut meldete am freitag für ganz sachsen eine 7-tage-inzidenz von 127. gestern lag die inzidenz bei 110, am mittwoch bei 109. insgesamt liegen sieben landkreise oberhalb der 100er-marke. dazu zählen der erzgebirgskreis (166), der landkreis görlitz (132), der landkreis meißen (136), der landkreis mittelsachsen (102), der landkreis nordsachsen (188), der vogtlandkreis (359) und der landkreis zwickau (190).
2021-04-15	09:44	die landkreise zwickau und erzgebirge haben das vogtland als negativen spitzenreiter der corona-neuansteckungen in sachsen abgelöst. für die region zwickau meldete das robert koch-institut heute eine wocheninzidenz von 378,4 und für den erzgebirgskreis von 376,8. im vogtland - schon länger brennpunkt der pandemie im freistaat - wurde die quote mit 347,3 neuansteckungen pro 100.000 einwohner innerhalb von sieben tagen ausgewiesen. im vogtland können sich alle erwachsenen impfen lassen.
2021-06-06	18:00	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 66 neuinfektionen gemeldet. vor einer woche waren es noch 158. acht neue todesfälle wurden im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung gemeldet. unverändert hat der erzgebirgskreis die höchste inzidenz im freistaat mit 54. am niedrigsten ist sie mit 8 im vogtland. die landesinzidenz ist laut robert koch-institut von gestern 25,6 auf heute 24,6 gesunken.
2021-06-18	19:16	sachsens gesundheitsämter haben am freitag 55 corona-neuinfektionen gemeldet. die meisten gab es mit jeweils elf in dresden und leipzig. am vortag lag der wert für den gesamten freistaat bei 23 und vor einer woche bei 85 neuinfektionen. im zusammenhang mit covid-19 hat es neun weitere todesfälle gegeben. damit sind in sachsen 10.102 menschen an oder mit corona verstorben.
2021-07-21	18:44	sachsens gesundheitsämter haben am mittwoch 36 corona-neuinfektionen gemeldet. das ist der höchste wert seit dem 22.juni. damals lag er bei 46 neuinfektionen. die meisten fälle gibt es aktuell in dresden (12) und leipzig (7). im zusammenhang mit covid-19 haben sich keine weiteren todesfälle ereignet. die gesamtzahl der an oder mit corona verstorbenen menschen in sachsen beträgt derzeit 10.206.
2021-02-02	19:02	die gesundheitsämter der landkreise und großstädte in sachsen haben heute 653 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. das sind 152 mehr als gestern. vor genau zwei wochen waren es allerdings noch knapp 400 neuinfektionen mehr.
2021-03-25	18:57	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 1.525 nachgewiesene corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 161 fälle mehr als am donnerstag der vorwoche. deutlich gestiegen ist die gesamtzahl aktuell infizierter personen im freistaat. sie liegt erstmals seit fast zwei monaten wieder über der grenze von 14.000. von den intensivbetten in den sächsischen krankenhäusern sind 1.492 belegt und 336 noch verfügbar. 16 weitere menschen sind im zusammenhang mit einer corona-infektion gestorben.
2021-02-27	17:26	sachsens kreisfreie städte und landkreise haben am sonnabend 499 corona-neuinfektionen gemeldet. aus leipzig und dem landkreis zwickau liegen allerdings keine zahlen vor. die 7-tage-inzidenz pro 100.000 einwohner liegt in den vier landkreisen sächsische schweiz-osterzgebirge, dem landkreis nordsachsen, dem landkreis bautzen und dem vogtlandkreis über dem wert 100. der inzidenz-wert für sachsen insgesamt erhöht sich gegenüber dem vortag weiter und liegt nun bei 92. im zusammenhang mit covid-19 wurden 51 neue todesfälle gemeldet. damit steigt die gesamtzahl in sachsen auf 7.825.
2021-06-23	18:35	sachsens gesundheitsämter melden am mittwoch 22 corona-neuinfektionen. vor einer woche waren es noch 61. die meisten gibt es derzeit in leipzig (11) und im erzgebirgskreis (6). im zusammenhang mit covid-19 hat es sieben weitere todesfälle gegeben. damit sind 10.135 menschen im freistaat an oder mit corona verstorben.
2021-01-13	17:52	die landkreise und kreisfreien städte in sachsen haben am mittwoch insgesamt 2.695 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. damit haben sich seit beginn der pandemie 161.443 menschen mit dem coronavirus infiziert. die zahl der zurzeit in sachsen bekannten aktiven corona-fälle ist auf 26.890 gesunken. die höchste 7-tage-inzidenz auf 100.000 einwohner hat der landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge mit 571, gefolgt vom landkreis meißen mit 441 und dem landkreis leipzig mit 439. insgesamt sechs landkreise liegen über einer inzidenz von 400. der freistaat sachsen liegt insgesamt bei einem inzidenzwert von 360.
2021-05-09	18:05	die gesundheitsämter in sachsen haben heute 643 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 270 fälle weniger als vergangenen sonntag. die zahl der aktiven fälle in sachsen ist seit gestern um 210 auf 17.781 gesunken. in zusammenhang mit einer coronavirus-infektion sind seit gestern drei neue todesfälle gemeldet worden. damit steigt die zahl aller todesfälle in sachsen seit beginn der pandemie auf 9.354.
2021-04-30	21:50	das robert-koch-institut meldet für gesamt sachsen eine 7-tage-inzidenz von 211.  der wert ist gegenüber gestern leicht gesunken, liegt aber weiterhin über dem bundesschnitt. den aktuell höchsten inzidenz-wert meldet der erzgebirgskreis mit 354, den niedrigsten die stadt leipzig mit 106. an corona-neu-infektionen wurden heute sachsenweit 1.231 fälle gemeldet, sowie 39 weitere todesfälle im zusammenhang mit covid-19.
2021-05-17	18:07	die gesundheitsämter der landkreise und großstädte sachsens haben heute 250 corona-neuinfektionen gemeldet. das sind 131 fälle weniger als am montag vor einer woche. die zahl der aktiven fälle ist seit gestern von 13.733 auf nunmehr 13.214 gesunken. in zusammenhang mit einer coronavirus-infektion sind seit gestern 19 neue todesfälle gemeldet worden. damit steigt die zahl aller todesfälle in sachsen seit pandemie-beginn auf 9.480.die 7-tage-inzidenz für den freistaat ist über das wochenende auf 112 pro 100.000 einwohner gesunken. bundesweit liegt sachsen damit nach wie vor auf rang zwei hinter thüringen. corona-hotspot bleibt weiterhin der erzgebirgskreis (228) mit der zugleich bundesweit höchsten inzidenz. die landkreise nordsachsen und leipzig , der vogtlandkreis sowie die städte dresden und leipzig liegen aktuell unter der 100er-marke.
2021-03-22	18:33	in sachsen steigt die zahl der aktiven corona-fälle seit einem monat wieder kontinuierlich an. nach einem langen abwärtstrend von ende dezember bis ende februar gehen die werte erneut deutlich nach oben. auch die inzidenzwerte steigen in allen landkreisen und kreisfreien städten. weitere zahlen und grafiken finden sie hier .
2021-02-05	18:15	sachsen großstädte und landkreise haben am freitag 661 neue coronavirus-infektionen gemeldet.der rückblick auf die vergangenen 14 tage zeigt eine weiterhin leicht sinkende tendenz. auch am freitag liegt die 7-tage-inzidenz auf 100.000 einwohner in allen landkreisen unter 200. die höchste inzidenz meldet der landkreis leipziger land mit 188, gefolgt vom landkreis sächsische schweiz-osterzgebirge mit 156 und dem landkreis mittelsachsen mit 152 fällen. der inzidenz-wert für ganz sachsen sinkt ebenfalls weiter er liegt aktuell bei 113 und damit immer noch über dem bundesschnitt, der 80 beträgt.im zusammenhang mit einer covid-19-erkrankung wurden 74 todesfälle gemeldet. damit steigt die zahl der verstorbenen in sachsen auf insgesamt 6.778.
2021-06-01	17:55	sachsens gesundheitsämter haben bis dienstagabend 216 neuinfektionen registriert. seit gestern sind 26 weitere todesfälle im zusammenhang mit covid-19 gemeldet worden.
2021-11-12	19:05	die gesundheitsämter der zehn landkreise und drei kreisfreien städte in sachsen haben heute 5.598 nachgewiesene corona-iinfektionen binnen eines tages gemeldet. die meisten neuen fälle gab es demnach im kreis bautzen, gefolgt von dresden und dem erzgebirge. zudem starben in der landeshauptstadt neun covid-19-patienten, sachsenweit waren es 33. die zahl der aktiven infektionsfälle erreichte mit 44.312 den zweiten tag in folge einen neuen höchststand.
2021-04-12	17:35	die gesundheitsämter der landkreise und kreisfreien städte haben am montag 808 neuinfektionen mit dem coronavirus gemeldet. die wochen-inzidenz pro 100.000 einwohner für sachsen hat laut rki den wert von 204 erreicht und liegt damit deutlich über der bundesweiten inzidenz von 136. im vogtlandkreis ist sie mit 336 weiterhin am höchsten, den niedrigsten stand verzeichnet die stadt leipzig mit 126 neuinfektionen pro 100.000 einwohnern binnen einer woche.außerdem sind 15 weitere menschen im zusammenhang mit einer corona-infektion verstorben. damit erhöht sich die zahl der in sachsen an oder mit einer corona-infektion verstorbenen personen auf 8.661.
